第一金公司治理 再奪佳績
2023-06-12
https://udn.com/news/story/7239/7228420?from=udn-relatednews_ch2
第九屆公司治理評鑑結果出爐，第一金控（2892）八度榮獲「上市組排名前5％」，三度獲「金融保險類」上市櫃公司排名前10%，於四大評鑑構面80項指標均取得佳績，公司治理績效再獲肯定。 面對全球氣候變遷議題日益受到關注，第一金控除積極落實ESG，也首開企業先例開辦ESG Podcast頻道，並舉辦淨零等主題講座，大力倡議2050淨零排放，與企業及社會大眾共同探討包括氣候行動、健康與福祉、優質教育及性別平權等聯合國永續發展目標（SDGs）話題。 第一金配合國家2050淨零排放目標，採絕對減量方法，以升溫控制在1.5℃的科學基礎減量目標（SBT），訂定自2023年起範疇一及範疇二總碳排放量每年須較基準年（2021年）減量4.2%之減碳目標，並透過四項持續性行動，包含自有營運據點取得綠建築標章、自有行舍大樓屋頂設置太陽能發電系統、擴大綠電採購比重及持續推行內部碳定價機制至集團各公司，積極減碳。 此外，第一金加入「碳核算金融聯盟」(PCAF)，依其建議之方法學進行範疇三投融資財務碳排放量盤查，更加入「科學基礎減量目標倡議」(SBTi)，將集團氣候變遷風險評估結果及其抵減措施之執行情形向風險管理委員會及董事會報告，並出版第二本TCFD報告書再獲英國標準協會(BSI)「LEVEL -5+」最高等級認證，同時也將ESG融入投資、融資、承銷及保險等核心業務之發展策略及作業流程。 第一金亦提供各項綠色融資優惠貸款，如推出「永續績效連結授信專案」以利率條件連結ESG永續指標，追蹤企業各項永續績效指標達成情形並適時提供利率優惠，截至2022年底累計承作69戶，累計核准金額達1,065億元，並發行ESG相關概念基金及可持續發展金融債券；另，第一管顧成功募集並管理三檔合計約7.8億元綠能基金，第一創投同時投資3.33億元，興建發電容量約66.5MW的太陽能電廠，上述計畫完成後，預計年減碳量約6.65萬公噸CO2e。 減碳 保險 氣候變遷